\documentclass{report}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\hyphenpenalty=10000

\title{Biometria projekt 2}
\date{2018 Listopad}
\author{Jędrzej Fijałkowski}

\begin{document}
\lstset{language=Python}
\maketitle 
\tableofcontents



\section{Dodana funkcjonalność}
Dodatkowo wykorzystana biblioteka to OpenCV, zbudowana z kodu źródłowego \url{https://www.opencv.org/}.\\

Do Programu dodano:
\begin{itemize}
\item{Morphology - okno w którym można stworzyć wedle uznania element strukturalny i wybrać punkt reprezentatywny dla operacji morfologicznych, dylacji i erozji.}
\item {Segmentation - zakładka w głównym menu programu z dodatkowymi opcjami do wyznaczenia tęczówki oraz źrenicy na obrazie}
\end{itemize}


\section{Wykrywanie tęczówki i źrenicy}
Poniższa sekcja zawiera wyrywanie tęczówki dla paru rozważanych zdjęć:

\includegraphics[height=3cm]{./eye_girl.png} 
\includegraphics[height=3cm]{./eye_light_eyelashes.png}
\includegraphics[height=3cm]{./eye_dark.png}

Dla wszystkich tych zdjęć zostały wykonane te same kroki bez zmian parametrów.
Uzyskując koniec końców poniższe wyniki:

\includegraphics[height=3cm]{./eye_girl_iris_pupil_final.png} 
\includegraphics[height=3cm]{./eye_light_eyelashes_final.png}
\includegraphics[height=3cm]{./eye_dark_iris_pupil_final.png}

Jak widać dla pierwszych dwóch przypadków algorytm zadziałał dobrze, dla ostatniego
jednak, źle odnalazł tęczówkę i nie znalazł przez to źrenicy.


\begin{itemize}
\item { \textit{eye\_girl} - parameters of HoughCircles for iris detection - param1=200,param2=100,minRadius=70,maxRadius=160 }
\end{itemize}



\section{Algorytm}
Algorytm wykrywania zastosowany dla podanych wyżej zdjęć:
\subsection{Wykrywanie tęczówki}
Najpierw algorytm znajduje tęczówkę a potem na podstawie tej wiedzy znajduje w środku tęczówki źrenicę.
Znajdowanie tęczówki składa się z poniższych kroków
\begin{itemize}
    \item Konwersja obrazu do grayscale
    \item eksponencjalna normalizacja z alpha=0.6
    \item Podbicie kontrasctu z wartością 1.6
    \item {
        HoughCircleTransform - ja wykorzystałem implementację z OpenCV podając do metody poniższe parametry:\\
        \begin{lstlisting}
        circles = cv2.HoughCircles(gray_img,
        cv2.HOUGH_GRADIENT, 2, 9999,
        param1=200,param2=100,minRadius=70,maxRadius=160)
        \end{lstlisting}

        skala rozdzielczości = 2 \\
        odległość pomiędzy centrami okręgów = 9999 \\
        param1=200 - canny edge wartość progu \\
        param2=100 - drugi parametr zależny od metody
        minRadius=70 - minimalny promień okręgu
        maxRadius=160 - maksymalny promień okręgu

        Sam algorytm HCT składa się z poniższych kroków:
        \begin{itemize}
            \item Zastosowanie filtru Gaussa
            \item Zastosowanie filtru Canny edge detection
            \item Wykrycie potencjalnych okręgóœ na obrazku i zwrócenie kandydatów według rankingu.
        \end{itemize}
    }
    \item {Ze względu na parametr odległości pomiędzy środkami okręgów podany do HCT, algorytm zwraca tylko jeden najbardziej prawdopodobny.}
\end{itemize}
    \includegraphics[height=5cm]{./eye_girl_iris_my.png}
    \subsection{Wykrycie źrenicy}
    Algorytm wykrycia źrenicy korzysta z informacji o okręgu dla tęczówki.
    \begin{itemize}
        \item Binaryzacja z wartością progową 100
        \item Policzenie projekcji dla fragemtu obrazku ograniczonego prostokątem opisanym na okręgu.
        \item Znalezienie źrenicy przy użyciu projekcji i wartości progowej.
        \item Zwrócenie lokalicaji źrenicy.
    \end{itemize}

    \includegraphics[height=5cm]{./eye_girl_iris_pupil_final.png}

\section{Wnioski}
Nie istnieje jeden optymalny algorytm, który doprowadzi do wykrycia źrenicy i tęczówki w każdym zdjęciu.
Zaproponowane wartości zostały dostosowane do zbioru testowego. Każdy obraz powinien mieć inny 'pipeline'
przez który zostanie przeprowadzony aby uzyskać optymalne dla niego wyniki.
\end{document}